Reactive Programming trong Java với Project Reactor và RxJava

1.  Giới thiệu

    - Mở đầu và giới thiệu chung về Reactive Programming
    - Mục đích của bài viết

2.  Reactive Programming

    - Khái niệm Reactive Programming
    - Lý do sử dụng Reactive Programming
    - Sự khác biệt giữa Reactive Programming và lập trình đa luồng truyền thống

3.  Project Reactor và RxJava

    - Giới thiệu chung về Project Reactor và RxJava
    - So sánh giữa Project Reactor và RxJava
    - Các thành phần chính của Project Reactor và RxJava

4.  Xây dựng ứng dụng Reactive với Project Reactor

    - Cài đặt và thiết lập môi trường
    - Các phương thức xử lý dữ liệu
    - Quản lý backpressure
    - Xử lý lỗi và ngoại lệ
    - Kiểm thử

5.  Xây dựng ứng dụng Reactive với RxJava

    - Cài đặt và thiết lập môi trường
    - Các phương thức xử lý dữ liệu
    - Quản lý backpressure
    - Xử lý lỗi và ngoại lệ
    - Kiểm thử

6.  Tích hợp Project Reactor và RxJava vào dự án Java hiện tại

    - Phân tích và đánh giá mức độ phù hợp
    - Các bước tích hợp vào dự án hiện tại
    - Chuyển đổi từ lập trình đa luồng truyền thống sang Reactive Programming

7.  Thực nghiệm và đánh giá hiệu năng

    - Ví dụ về ứng dụng thử nghiệm
    - Thiết lập thử nghiệm và công cụ đánh giá
    - Kết quả thử nghiệm và so sánh hiệu năng

8.  Tương lai của Reactive Programming trong Java và ảnh hưởng đến cộng đồng lập trình viên Java
9.  Kết luận

    - Tổng kết lại nội dung của bài viết
    - Nhấn mạnh tầm quan trọng của Reactive Programming và ảnh hưởng đến cộng đồng lập trình viên Java

10. Tài liệu tham khảo

- Liệt kê các tài liệu tham khảo dưới dạng format chuẩn của một báo cáo khoa học

---

Reactive Programming trong Java với Project Reactor và RxJava

1.  Giới thiệu về Reactive Programming

    - Khái niệm Reactive Programming
    - Lý do sử dụng Reactive Programming
    - Sự khác biệt giữa Reactive Programming và lập trình đa luồng truyền thống

2.  Giới thiệu về Project Reactor và RxJava

    - Mục đích và nguồn gốc của Project Reactor và RxJava
    - So sánh giữa Project Reactor và RxJava
    - Các thành phần chính của Project Reactor (Flux, Mono) và RxJava (Observable, Single, Completable, Maybe)

3.  Xây dựng ứng dụng Reactive với Project Reactor

    - Cài đặt và thiết lập môi trường
    - Các phương thức xử lý dữ liệu (map, filter, flatMap, ...)
    - Quản lý backpressure
    - Xử lý lỗi và ngoại lệ
    - Thực hiện kiểm thử

4.  Xây dựng ứng dụng Reactive với RxJava

    - Cài đặt và thiết lập môi trường
    - Các phương thức xử lý dữ liệu (map, filter, flatMap, ...)
    - Quản lý backpressure
    - Xử lý lỗi và ngoại lệ
    - Thực hiện kiểm thử

5.  Tích hợp Project Reactor và RxJava vào dự án Java hiện tại

    - Phân tích và đánh giá mức độ phù hợp
    - Các bước tích hợp vào dự án hiện tại
    - Cách thức chuyển đổi từ lập trình đa luồng truyền thống sang Reactive Programming

6.  Thực nghiệm và đánh giá hiệu năng

    - Ví dụ về ứng dụng thử nghiệm
    - Thiết lập thử nghiệm và công cụ đánh giá
    - Kết quả thử nghiệm và so sánh hiệu năng giữa Reactive Programming và lập trình đa luồng truyền thống

7.  Tương lai của Reactive Programming trong Java và ảnh hưởng đến cộng đồng lập trình viên Java
8.  Kết luận
9.  Tài liệu tham khảo
